佔中電影座談 邵家臻：行到呢度係祝福

2018年11月19日

佔中電影座談 邵家臻：行到呢度係祝福

邵家臻（左）及吳靄儀（右）在電影座談會籲各界思考探討佔中案。夏家朗攝

【本報訊】佔中九子案今日正式開審，案中被告立法會社福界議員邵家臻、學聯前常委張秀賢昨晚出席傘後電影座談會。面對眼前牢獄，張秀賢指審訊過程極其重要，要為歷史下註腳、記錄，同時自問為了追求甚麼，「有啲（運動）意義係搵返出嚟」。

吳靄儀籲各界關注審訊

留美藝術家陳耀成曾執導傘運紀錄片《撐傘》，新作《We have Boots（我們有雨靴）》昨晚假香港藝術中心放映。立法會前議員吳靄儀、嶺南大學文化研究系副教授許寶強、藝術家黃國才亦有出席座談會。片中訪問戴耀廷、邵家臻、陳健民等人，談及如何面對佔中案開審、眼前牢獄的感受。吳靄儀呼籲各界關注審訊，例如解釋所涉控罪條文，各界亦應主動思考探討事件。

「民主不怕催淚彈！自己香港自己救！」片中44歲的邵家臻在金鐘高呼口號，傘後面對可能入獄的未來，除了為自己、更要為母親準備，例如他已囑咐朋友屆時多探望她。邵映後坦然自己最想留在家中，笑言到此地步已不用再被問候、加油，「加到呢度仲加啲咩呢？」談到「佔中十死士」有人說「死剩」他一個，他卻相信「能行到呢度係一種祝福、揀選」，路上眾人各有原因先行下車，但自己是「無用之用」出身寒微，所以沒有負擔可以走下去，亦指若再見其餘9人不需多問已能諒解。

張秀賢笑言佔中九子被捕是「唔好彩」，只是剛好在那時那地出現而陷入審訊，強調人走到該崗位便要盡責任。他認為審訊是重要過程，為歷史下註腳、記錄，同時自問為了追求甚麼，「有啲（運動）意義係搵返出嚟」。他提到近日有左報大做佔中專題，試圖將所有責任推到民眾身上，因此他們更要透過審訊回應這些指控。他指案件不僅牽涉他們數人，也跟香港每個人有關聯。

■記者黃翠儀

上一則
上一則
800人手牽手 守護展亮中心

下一則
下一則
佔中九子今上庭 未忘抗命初衷